<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en">
	<title>meven&#x27;s blog - festival</title>
	<link href="https://meven.github.io/tags/festival/atom.xml" rel="self" type="application/atom+xml"/>
	<link href="https://meven.github.io"/>
	<generator uri="https://www.getzola.org/">Zola</generator>
	<updated>2008-08-21T00:00:00+00:00</updated>
	<id>https://meven.github.io/tags/festival/atom.xml</id>
	<entry xml:lang="en">
		<title>Retour de Budapest Sziget ça a le feu</title>
		<published>2008-08-21T00:00:00+00:00</published>
		<updated>2008-08-21T00:00:00+00:00</updated>
		<link href="https://meven.github.io/retour-de-budapest-sziget-ca-a-le-feu/" type="text/html"/>
		<id>https://meven.github.io/retour-de-budapest-sziget-ca-a-le-feu/</id>
		<content type="html">&lt;p&gt;Je suis rentré mardi de Sziget.
C&#x27;est un festival pour le moins impressionnant.
La taille d&#x27;abord, 6 jours 385 000 visiteurs.
Un festival bien plus international que ceux de Bretagne.
Sur le camping on peut avoir des voisins, hongrois bien sûr ou bien britannique, allemand, ukrainien et même français, 12 000 présents.
Affiche énorme, superbes concerts, très divers, du jazz au heavy metal, du metal au dub...&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Quelques mots sur les concerts, mais il y en aurait trop à dire :
Je suis désormais fan de Iron Maiden.
Je retiendrais la très bonne prestation de R.E.M; les bons concerts de l&#x27;après midi : les wombats, the Presidents Of The USA; le concert à ne pas rater : Maceo Parker; les bons petits français de N&amp;amp;SK et Ky-Many Marley pour le reggae.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;D&#x27;un point de vue critique, j&#x27;ai trouvé le public moins présent qu&#x27;à un festival Breton, mais ça peut être du à mon côté chauvin.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;J&#x27;y retournerais sans doute.&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
	</entry>
	<entry xml:lang="en">
		<title>Sziget J -7</title>
		<published>2008-08-05T00:00:00+00:00</published>
		<updated>2008-08-05T00:00:00+00:00</updated>
		<link href="https://meven.github.io/sziget-j-7/" type="text/html"/>
		<id>https://meven.github.io/sziget-j-7/</id>
		<content type="html">&lt;p&gt;&lt;img title=&quot;sziget 2008, juin 2008&quot; style=&quot;margin: 0 0 1em 1em; float: right;&quot; alt=&quot;&quot; src=&quot;&#x2F;public&#x2F;logos&#x2F;sziget-2008-affiche.jpg&quot; &#x2F;&gt;Dans 7 jours démarre Sziget, le plusngrand festival d&#x27;Europe environ 400 000 personnes sur 6 jours... Dont moi!&lt;&#x2F;p&gt;n&lt;p&gt;J&#x27;arrête avec les chiffres.&lt;&#x2F;p&gt;n&lt;p&gt;La programmation est pour la moins sympathique. Pour donner une idée de lanprogrammation :&lt;&#x2F;p&gt;n&lt;ul&gt;n&lt;li&gt;mardi 12: Iron Maïden&lt;&#x2F;li&gt;n&lt;li&gt;mercredi 13 : THe kooks, Alanis Morissette&lt;&#x2F;li&gt;n&lt;li&gt;jeudi 14 : Kaiser Chiefs, Jamiroquai&lt;&#x2F;li&gt;n&lt;li&gt;vendredi 15 : Sex Pistols&lt;&#x2F;li&gt;n&lt;li&gt;samedi 16 : REM, Serj Talkian, Mademoiselle K&lt;&#x2F;li&gt;n&lt;li&gt;dimanche 17: The killers, The Wombats, Babyshambles&lt;&#x2F;li&gt;n&lt;&#x2F;ul&gt;nEt ça ce ne sont que quelques têtes d&#x27;affiche, après il y a la scène jazz,nWorld, Métal...&lt;br &#x2F;&gt;n&lt;br &#x2F;&gt;nDu bon temps en perspective.&lt;br &#x2F;&gt;n&lt;br &#x2F;&gt;nCela se passe sur cette île en plein milieu de Budapest (merci &lt;a hreflang=&quot;en&quot; href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;www.openstreetmap.org&#x2F;&quot;&gt;openstreetmap&lt;&#x2F;a&gt;) :&lt;br &#x2F;&gt;n&lt;a href=&quot;&#x2F;public&#x2F;captures&#x2F;map.png&quot;&gt;&lt;img title=&quot;île de sziget, aoû 2008&quot; style=&quot;margin: 0 1em 1em 0; float: left;&quot; alt=&quot;&quot; src=&quot;&#x2F;public&#x2F;captures&#x2F;.map_m.jpg&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;br &#x2F;&gt;</content>
	</entry>
	<entry xml:lang="en">
		<title>Un été, des festivals</title>
		<published>2008-06-19T00:00:00+00:00</published>
		<updated>2008-06-19T00:00:00+00:00</updated>
		<link href="https://meven.github.io/un-ete-des-festivals/" type="text/html"/>
		<id>https://meven.github.io/un-ete-des-festivals/</id>
		<content type="html">&lt;p&gt;((&#x2F;public&#x2F;logos&#x2F;sziget-2008-affiche.jpg|sziget 2008|R))&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h4 id=&quot;sziget-a-budapest-hongrie&quot;&gt;Sziget à Budapest, Hongrie.&lt;&#x2F;h4&gt;
&lt;p&gt;J&#x27;y serais en découverte. J&#x27;en ai déjà entendu beaucoup de bien.
C&#x27;est un gros festival. Une catégorie au dessus du plus grand festival français.
Déjà le nombre de visiteurs, jusqu&#x27;à 400 000, en &lt;strong&gt;6&lt;&#x2F;strong&gt; jours, 30 scènes et 600 concerts.
Du coup il y en a pour tous les gouts :grands groupes,pop, jazz, métal, électro...
Et même de la chanson français (MASS HYSTERIA...). Sziget c&#x27;est un peu le Québec des festivals de musique: même à des milliers de kilomètre de la France dans un pays étranger, on trouve encore des gens qui parlent Français. Et même beaucoup, Plus de dix mille français ferait le déplacement chaque année !
Mais on reste quand même largement en infériorité numérique, du coup on peut toujours pratiquer beaucoup de langues étrangères, hongrois, anglais, allemand...&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h4 id=&quot;vieilles-charrues&quot;&gt;Vieilles charrues ?&lt;&#x2F;h4&gt;
&lt;p&gt;Affiche assez triste :(. La grosse tête d&#x27;affiche, ce sont des rockers un peu has been, en tout cas pas trop contemporain. Ben Harper passe le jeudi, le jour pour les vieux (ou les gens en vacances).
Mais où sont passées les VRAIS tête d&#x27;affiche &lt;strong&gt;international&lt;&#x2F;strong&gt;, les ziggy pop, arcade fire et autre R.E.M ?
Le reste de l&#x27;affiche est habituelle, de très beaux noms, des découvertes et re-découvertes en perspective (Deuxième passage de Matmatah et de Ben Harper au festival). Wax Tailor, Morcheeba, The Kooks...
De la pop francophone qui passe à la radio: --Christophe Maé--Etienne Daho et Vanessa Paradis.
D&#x27;excellentes raisons pour faire un tour du côté de Carhaix.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h4 id=&quot;et-les-autres-alors&quot;&gt;Et les autres alors:&lt;&#x2F;h4&gt;
&lt;p&gt;Bobital ?
Bout du Monde ?
Route du rock ?
On verra bien. L&#x27;été ne commence que dans deux jours.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Et Rock en seine, le mercredi, dernière date de Rage against the Machine en France avant longtemps.
Surtout qu&#x27;en ce moment, ils sont plutôt en forme même encagoulé façon Guantanamo. Des images valent mieux que des mots :&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&#x2F;&#x2F;&#x2F;html&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;div class=&quot;external-media&quot; style=&quot;margin: 1em auto; text-align: center;&quot;&gt;
&lt;object type=&quot;application&#x2F;x-shockwave-flash&quot; data=&quot;http:&#x2F;&#x2F;www.youtube.com&#x2F;v&#x2F;r9-B47hg9aQ&amp;amp;hl=en&quot; width=&quot;425&quot; height=&quot;350&quot;&gt;
  &lt;param name=&quot;movie&quot; value=&quot;http:&#x2F;&#x2F;www.youtube.com&#x2F;v&#x2F;r9-B47hg9aQ&amp;amp;hl=en&quot; &#x2F;&gt;
  &lt;param name=&quot;wmode&quot; value=&quot;transparent&quot; &#x2F;&gt;
&lt;&#x2F;object&gt;
&lt;br &#x2F;&gt;Rage Against The Machine &amp;quot;Intro Bombtrack&amp;quot; Pinkpop 2008
&lt;&#x2F;div&gt;
&#x2F;&#x2F;&#x2F;</content>
	</entry>
	<entry xml:lang="en">
		<title>Rencontre des lugs bretons au festival interceltique de Lorient</title>
		<published>2007-08-11T00:00:00+00:00</published>
		<updated>2007-08-11T00:00:00+00:00</updated>
		<link href="https://meven.github.io/rencontre-des-lugs-bretons-au-festival-interceltique-de-lorient/" type="text/html"/>
		<id>https://meven.github.io/rencontre-des-lugs-bretons-au-festival-interceltique-de-lorient/</id>
		<content type="html">&lt;p&gt;Nous nous sommes rencontré au stand &amp;quot;TuxBihan - Logiciel Libre&amp;quot; du village solidaire du festival de Lorient. Ce stand était géré et animé par nos hôtes, les GUL morbihanais tuxbihan et rhizomes&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Cette année le fil mettait à l&#x27;honneur l&#x27;Ecosse.
On pouvait croiser de nombreux kilts, des drapeaux écossais peints sur des visages.
Une bien belle ambiance.
&lt;a href=&quot;&#x2F;photos&#x2F;IMG_3561.JPG&quot; title=&quot;&quot;&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;photos&#x2F;IMG_3561.JPG&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;
[&lt;img src=&quot;&#x2F;photos&#x2F;.IMG_3563_s.jpg&quot; alt=&quot;kilkeny-fil&quot; &#x2F;&gt;Une bonne petite kilkeny.|&#x2F;public&#x2F;photos&#x2F;IMG_3563.JPG]&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Le stand des morbihanais a réussi sa mission, présenté le logiciel libre en tant que alternative aux solutions propriétaires.
Cela donna lieu à plusieurs &amp;quot;conversions&amp;quot; de gens, vingt cinq à peu près. A défaut de passer leur OS du côté libre, ils ont pu expliquer le LL.
&lt;a href=&quot;&#x2F;photos&#x2F;IMG_3554.JPG&quot; title=&quot;&quot;&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;photos&#x2F;IMG_3554.JPG&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;
Ce fut l&#x27;occasion de nous rencontrer. Ce jour là étaient représentés les GULs &lt;a href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;www.linuxquimper.org&quot;&gt;Linuxquimper&lt;&#x2F;a&gt; bien sûr, &lt;a href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;www.tuxbihan.org&#x2F;&quot;&gt;tuxbihan&lt;&#x2F;a&gt;, &lt;a href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;www.rhizomes.org&#x2F;&quot;&gt;rhizomes&lt;&#x2F;a&gt; et le &lt;a href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;ploug.eu.org&#x2F;&quot;&gt;P.L.O.U.G&lt;&#x2F;a&gt;.
Absent et excusé &lt;a href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;www.gulliver.eu.org&#x2F;&quot;&gt;gulliver&lt;&#x2F;a&gt;, et &lt;a href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;www.finix.eu.org&#x2F;&quot;&gt;finix&lt;&#x2F;a&gt; qui était présent la veille.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Nous avons beaucoup discuté de tout et de rien, troller jusqu&#x27;à plus soif.
En soirée, nous avons dîné ensemble.
Une très bonne ambiance régnait. Exemple, je cite Stéphane du PLOUG au sujet de l&#x27;attente avant d&#x27;avoir de la place dans le restaurant ou nous allions mangé, ça donnait à peu près:&amp;quot;Il faut attendre qu&#x27;ils défragmentent, il y a plus d&#x27;espace disponible, après on pourra se compiler tous ensemble.&amp;quot;
Quelques idées ont été lancées. Notamment maintenir un contact entre les LUG bretons dans l&#x27;optique d&#x27;organiser des évènements d&#x27;ampleur à plusieurs GUL, de pouvoir se cordonner et pour le plaisir de se rencontrer aussi.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;D&#x27;un autre côté cela a permis aux festivaliers de consulter librement internet, leur mail, etc...
Je me souviens d&#x27;Ecossais - je suppose, je sais juste qu&#x27;ils étaient anglophones - agréablement surpris voire effarés d&#x27;avoir au beau milieu d&#x27;un tel festival un accès internet qui plus est gratuit.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Il me tarde de refaire une rencontre interlug comme celle ci.&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
	</entry>
	<entry xml:lang="en">
		<title>Vieilles Charrues 2007 : géniales comme d&#x27;habitude</title>
		<published>2007-07-25T00:00:00+00:00</published>
		<updated>2007-07-25T00:00:00+00:00</updated>
		<link href="https://meven.github.io/vieilles-charrues-2007-genial-comme-dhabitude/" type="text/html"/>
		<id>https://meven.github.io/vieilles-charrues-2007-genial-comme-dhabitude/</id>
		<content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;&#x2F;logos&#x2F;affiche2007_340.jpg&quot; title=&quot;&quot;&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;logos&#x2F;affiche2007_340.jpg&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;Mes quatrième vieilles charrues restent fidèle aux autres crus : des concerts marquants et survoltés ; une ambiance conviviale, festive et délirante.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Le Vendredi, j&#x27;en retiendrais le show de Donovan Frankenreiter.&lt;&#x2F;strong&gt;
Sa musique était ensoleillé par son funk surfeur et le soleil à la fois. Je n&#x27;ai pu profité que de la deuxième moitié du concert (saleté embouteillage mais quand on est quelques milliers à se rendre au même endroit ça semble normal).
&lt;strong&gt;Je retiendrais également kaolin&lt;&#x2F;strong&gt;, encore un bon groupe de rock à surveiller, en anglais ce serait YARBTKAEO : Yet another rock band to keep an eye on.
&lt;strong&gt;Que dire de Arcade fire&lt;&#x2F;strong&gt;, « ils mirent le feu » serait un euphémisme. Les dix artistes sur scène étaient géniaux, alternant les instruments entre les morceaux et entre eux aussi : orgue, guitares, caisse claire, batterie (il y a un batteur et une batteuse), violons . .  . Un concert époustouflant pour mon plus grand plaisir et celui du public.
Le dernier de mes concerts du vendredi était &lt;strong&gt;clap your hands Say Yeah&lt;&#x2F;strong&gt;. Malheureusement, je n&#x27;en ai vu que les première vingt minutes, (mes potes étaient trop crevé, tout le monde ne peut être en vacance au moment des charrues). C&#x27;est d&#x27;autant plus dommage que le concert a mis un certains temps à se lancer, tant pis. Je suis quand même très content de les avoir vu et d&#x27;entendre leur « Yankee go home ».&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;pre style=&quot;background-color:#2b303b;&quot;&gt;
&lt;code&gt;Le lendemain retour sur le site vers 17h40, dommage, on a raté tout le concert de Sean Lennon. Je n&#x27;ai fait que l&#x27;entendre de loin. Quand on a enfin passé la fil à l&#x27;entrée, on a pu profité que de son dernier petit solo psychédélique et puis plus rien, il a terminé avec 15 minutes d&#x27;avance :&#x27;( .
__Ensuite vînt Bryan Ferry__, je ne connaissais ni son répertoire, ni le personnage. Il semblerait qu&#x27;il s&#x27;est approprié celui de Dylan récemment, un peu comme Renaud chante Brassens. C&#x27;était sympas, la musique était bonne, et on a pu reconnaître « knocking on heaven&#x27;s door » ainsi qu&#x27;une chanson de Lennon, père.
&lt;&#x2F;code&gt;&lt;&#x2F;pre&gt;
&lt;p&gt;__S&#x27;en suivis le moment fort du samedi, la prestation de Tryo.__J&#x27;avais déjà assisté à un concert de tryo mais sans y prêter attention. Là rien à voir, ambiance de dingue. Un karoaké de 40 000 personnes vous avez déjà vu ? Plus tout l&#x27;humour du groupe, l&#x27;invité surprise Bernard Lavilliers... Encore un concert dont je me souviendrai longtemps.
&lt;strong&gt;Emillie Simon enchaîna sur la seconde scène.&lt;&#x2F;strong&gt;
Magique, belle, tantôt ensorcelante, tantôt  plus rock, toujours à sa façon à elle. Avec elle une bassine d&#x27;eau devient un instrument, le batteur est remplacée par un monsieur avec des cheveux longs, un grand chapeau, des boîtes à rythme, une guitare allongée et un triangle . .  . Que du plaisir.
Puis vînt Joey Starr. Je n&#x27;ai pas suivi le concert, non pas qu&#x27;il ne m&#x27;intéressait pas mais parce que j&#x27;avais d&#x27;autres projets après deux heures de concert d&#x27;affiliées. Son show, même de l&#x27;autre bout du site, semblait agité et rock&#x27;n roll. Du rap enragé. Je félicite l&#x27;homme de scène.
&lt;strong&gt;Puis ce fut Mass Hytéria&lt;&#x2F;strong&gt;, groupe que j&#x27;ai déjà croisé mais jamais vu. C&#x27;est chose fait et je ne suis pas déçu. Ils nous ont offert un concert résolument métal. J&#x27;ai fait un petit tour jusqu&#x27;au pogo, et l&#x27;agitation d&#x27;un concert de métal était bien là.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;En conclusion j&#x27;en veux encore, j&#x27;attends l&#x27;édition 2008 de pied ferme :D , encore 360 jours :&#x27;( . Il faudra attendre le printemps pour connaître la nouvelle programmation que va t elle nous réservé comme surprise ?&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
	</entry>
	<entry xml:lang="en">
		<title>Vieilles charrues iminentes !</title>
		<published>2007-07-17T00:00:00+00:00</published>
		<updated>2007-07-17T00:00:00+00:00</updated>
		<link href="https://meven.github.io/vieilles-charrues-iminentes/" type="text/html"/>
		<id>https://meven.github.io/vieilles-charrues-iminentes/</id>
		<content type="html">&lt;img src=&quot;&#x2F;logos&#x2F;affiche2007_340.jpg&quot; alt=&quot;affiche2007_340.jpg&quot; &#x2F;&gt;</content>
	</entry>
	<entry xml:lang="en">
		<title>Retour du festival des Terres Neuvas à Bobital</title>
		<published>2007-07-12T00:00:00+00:00</published>
		<updated>2007-07-12T00:00:00+00:00</updated>
		<link href="https://meven.github.io/retour-de-bobital/" type="text/html"/>
		<id>https://meven.github.io/retour-de-bobital/</id>
		<content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;logos&#x2F;header_titre.gif&quot; alt=&quot;header_titre.gif&quot; &#x2F;&gt; Je suis rentré dimanche de Bobital.
Presque trois heures de route au travers de la Bretagne :D&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Bobital était sympas, Je découvrait le festival.
Le cadre est bien, le site se trouve juste à côté du bourg en fait. On est pas perdu c&#x27;est foutu comme aux vieilles charrues à quelques exceptions près.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Les concerts étaient bien.
J&#x27;ai raté Ziggy Marley malheureusement.
Je suis arrivé au milieu de Sniper. Ils étaient pas mauvais à mon goût, un peu comme IAM aux vieilles ruches (attention verlant rennais), on avait plaisir à fredonner les paroles.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Puis il y eu Da Silva, ça m&#x27;a bien plus même si on y a pas beaucoup prêté attention depuis l&#x27;autre bout du site.
Et dans la foulé Julien Clerc, j&#x27;avoue que je n&#x27;ai pas été très emballé.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Ensuite c&#x27;était status quo, des vieux rockeurs anglais. Ils étaient marrant sur scène mais sans plus,
Après c&#x27;était Pleymo sur la deuxième scène. J&#x27;ai jamais été fan et c&#x27;est pas ce jour là que ça a commencé.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Placebo était le groupe suivant. Plutôt déçu de leur part, déjà leur dernier album m&#x27;avait paru bof, le concert pareil.
Ils sont trois dans le groupe mais ils sont 5 sur scène, Molko qui deux fois s&#x27;arrête de jouer pour se faire une clope en face de la foule. Les morceaux s&#x27;enchainent et se ressemblent ...&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Sur l&#x27;autre scène Dj Zebra, le rennais a fait son numéro de Dj bootleg. Le chanteur de la phaze l&#x27;a rejoint sur scène, les deux ont alors poussés la chansonnette.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Je suis resté sur l&#x27;autre scène car on attendait la tête d&#x27;affiche de la soirée, l&#x27;Olybrius Marilyn Manson.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Ils ont mis plus d&#x27;une heure et demi juste à mettre en place la mise en scène et le décors. Et quel décors, un rideau noir cachait la scène. Deux MM d&#x27;un rouge sang étaient peint au milieu du rideau.
Après un quart d&#x27;heure de retard, une lumière rouge illumina l&#x27;arrière du rideau. Une ombre portée apparut sur le rideau. On entend les premières notes de musique et en instant on découvre le décor, les chandelles, les costumes et maquillages des membres du groupe.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Le premier morceau était If I Was Your Vampire si je me souviens bien.
Marilyn était franchement très fort sur scène. Il profitait de l&#x27;avancée sur la foule à outrance pour le plus grand bonheur des personnes aux premiers rangs dont moi :) . Il se mettait à croupi face à la foule, se penchait vers elle. J&#x27;avais jamais vu ça. J&#x27;avais jamais vu non plus un chanteur craché autant sur scène, sur la foule et la foule qui lui répond ses crachats. Il a réussi à nous faire tous entonné &amp;quot;We hate love. We love Hate&amp;quot;, faut il traduire ?
Les membres du groupe étaient comme on peut les imaginer, L&#x27;un des guitaristes, celui de mon côté, était très statique, stoïc avec une crête blanche et une façon de mettre du rouge à lèvre bien à lui.
On a eu le droit aux meilleurs morceaux de son dernier album Putting Holes In Happiness, I Was Your Vampire, ou Heart-Shaped Glasses que j&#x27;aime beaucoup. On a eu aussi les bons vieux morceux disposable teen, Fight Song...&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Que du bonheur avec toujours Marilyn qui gesticule, change de tenu, se déshabille,, se penche, crache, s&#x27;agite, se roule par terre, exhibe son cul ou presque. Un sacré showman dans le genre provocateur.
Vraiment très bon concert. Je suis très content de pourvoir dire j&#x27;y étais. C&#x27;est pas ce genre de groupe que l&#x27;on va revoir facilement revenir en Bretagne.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Le dernier concert je ne l&#x27;ai absolument pas suivis alors je risque pas de vous en parler.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Mon impression sur Bobital : un bon festival, de belle tête d&#x27;affiche mais à mon goût il manque un peu d&#x27;âme par la programmation et par le publique qui m&#x27;a semblé beaucoup plus passif que dans d&#x27;autre festivals bretons notamment les vieilles charrues.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;En parlant de ces dernières je vais y faire un tour aussi, il y a une affiche très intéressante en particulier le vendredi avec Arcade Fire, Clap Your Hands Say Yeah, Peter Gabriel ... et Dj Zebra, je ne l&#x27;aurais jamais vu que trois fois cette année :) .&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
	</entry>
	<entry xml:lang="en">
		<title>Bobital c&#x27;est dans une semaine</title>
		<published>2007-07-01T00:00:00+00:00</published>
		<updated>2007-07-01T00:00:00+00:00</updated>
		<link href="https://meven.github.io/bobital-cest-dans-une-semaine/" type="text/html"/>
		<id>https://meven.github.io/bobital-cest-dans-une-semaine/</id>
		<content type="html">&lt;p&gt;((&#x2F;public&#x2F;logos&#x2F;header_titre.gif|header_titre.gif|R))
Le festival des terre Neuvas à Bobital, c&#x27;est dans moins d&#x27;une semaine maintenant.
J&#x27;y  serais le samedi, Je suis impatient.
L&#x27;&lt;a href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;www.festival-terre-neuvas.com&#x2F;&quot;&gt;affiche&lt;&#x2F;a&gt; est vraiment énorme le samedi : Marilyn Manson, Status Quo, Ziggy Marley, Da Silva, Placebo, Dj Zebra. .   .   .
Plus de 40 000 personnes juste le samedi. Plus de 120 000 sur les trois jours.
C&#x27;est le festival breton qui monte.&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
	</entry>
</feed>
